#  Pourquoi une citation n'est-elle pas mise à jour dans mon document, alors que j'ai modifié la notice correspondante dans ma bibliothèque Zotero ?

*Consulter cette page dans la documentation officielle de Zotero : [Why is a citation not updated in my document after editing the item in Zotero?](https://www.zotero.org/support/kb/citations_not_updating) - dernière mise à jour de la traduction : 2023-05-02*
{ data-search-exclude }

Lorsque vous apportez des modifications aux données d'une notice (titre, auteur, date, etc.) dans votre bibliothèque Zotero, ces modifications sont reflétées dans les citations correspondantes dans votre traitement de texte dès que vous cliquez sur le bouton "Refresh" du module de traitement de texte.

Si vos citations sont du texte plat et ne sont pas détectées du tout, consultez la page [Pourquoi Zotero ne détecte-t-il pas mes citations existantes ?](./existing_citations_not_detected.md).

Si vous avez toujours des citations actives (par exemple, surlignées en gris lorsque vous cliquez dessus dans Word ou LibreOffice, ou affichant la fenêtre contextuelle "Edit in Zotero" dans Google Docs) mais que les modifications ne sont pas reflétées, la citation dans votre document n'est plus liée à la notice correspondante dans votre bibliothèque Zotero. Cela peut se produire pour un certain nombre de raisons.

1. Vous avez des notices en double dans votre bibliothèque, vous avez cité l'un des doublons, puis vous l'avez supprimé au lieu de le fusionner avec l'autre notice en doublon.
2. Vous avez supprimé une notice de votre bibliothèque, puis vous l'avez importée à nouveau.
3. Vous avez cité une référence avec Mendeley et vous avez ensuite modifié le document avec Zotero (Zotero peut toutefois [rétablir les liens de citation Mendeley Desktop](./mendeley_import.md#utilisation-des-citations-de-mendeley) après l'import de votre bibliothèque Mendeley).

Vous pouvez vérifier si une citation est toujours liée à votre bibliothèque en cliquant sur la citation dans le document, puis en cliquant sur "Add/Edit Citation", puis en cliquant sur la bulle bleue dans la boîte de dialogue de citation, et enfin en recherchant le bouton "Ouvrir dans Ma Bibliothèque [ou le nom de la bibliothèque du groupe]" dans la fenêtre contextuelle.

![Boîte de dialogue de citation : ajouter un préfixe et un suffixe, bouton "Ouvrir dans Ma Bibliothèque"](../images/citation-dialog-affixes-5_FR.png)

Si le bouton "Ouvrir dans..." n'apparaît pas, la citation n'est liée à aucune de vos bibliothèques Zotero et Zotero utilise les métadonnées de l'article intégrées dans le document pour générer la citation et la bibliographie.

Si vous avez des citations orphelines dans votre document, vous devez les supprimer de votre document et les réinsérer, en veillant à les sélectionner dans la section "Ma bibliothèque" plutôt que dans la section "Cité" de la boîte de dialogue de citation .
